













































































* 为何会烦躁? 
* 不喜讨论交流，喜欢直接做事
* 自我意识强
* 追求块速开发与迭代
* 为人偏消极(感觉谨慎，居安思危)，容易关注不好地方
* 不喜约束

* kp 为何做这么久了还是自我感觉不好
* 如何较好的进行团队协作开发
* 开发流程是否复杂化，代码控制是否过于严格
* 为何总觉东西很难单，却在KP中做的很难
* 是否可以简简单单，安安静静写代码
* 如何才能独立开发功能










































































## 意愿
有能力能不能给让我自己一个人单独按照自己的思路写keepwork这个项目， 现有的keepwork开发团队继续按其现有的模式进行。好羡慕咱们公司那些自己约束自己和自由开发的程序员。我觉得我也有独立开发项目的能力。

## 成员
4个前端,1个后端(不含我), 2个远程(Big和另一位同事) => 基本算是个5前端2个后端(big算到后端)外加cqh，这些做keepwork这个应该是足够的，有我没我基本没什么

## 开发
1 代码控制
严格代码控制对初期产品未必很好， 代码格式限制，代码实现限制，这个我真是无语， 总被说这个不规范那个实现不对，多余代码。。。然而设计思路都是不稳定的

2 开发方式
keepwork走规范化，流程化的开发方式，这种也许适合其它开发人员， 但不适合我， 我眼里只有产品，开发速度是我追求的， 适合极限编程和敏捷开发。 需要声明一下不管什么开发方式，需求清晰明确是必须的

3 产品部署
docker部署无疑是正确的，这里只想说一句要想真正的docker化就需先处理好docker后排查bug的方式， 也就是如何在docker调试或排查bug， 完善的log系统是必须的， 否则出现问题很难解决

> 以上三点并不是不好，只是不适合想快速开发的我。


好想一个人安安心心的写keepwork， 感觉不缺能力不缺技术，仅仅需要一点点时间(一两个月能重构完旧keepwork，后面可持续开发新功能和完善优化现有功能)，不管有没有机会，我应该都会把我心中的keepwork写出来， 我追求快速开发迭代，实用性主导产品。 现有的keepwork做法不适合我。。。
2018-03 ~ 2018-04
* 模块编辑器的研究与实现
* 编辑器的重构基于模块编辑器的Tag实现
* vue(前端框架), vuex(vue数据流), nuxt(vue全栈)框架学习并使用，逐步升级框架迁移项目
* 基于nuxt全栈后端渲染及打包优化
* 相关逻辑的重够及优化，数据存贮七牛为主，git为辅， 以七牛的token机制完全接管站点权限，七牛存贮性能优化于git提升响应速度(七牛官方，gitlab官方比较)， 以git存贮实现文件版本以及编辑历史及文件目录导出等。。
* esserver esdemo相关设计实现
* 模块编辑器适配新版keepworkADI(需阅读理解新版KEEPWORK实现)
* 其它杂项


很抱歉下面这些不在keepwork中，因新的keepwork已无需我再写了，
